厭惡中共虛偽 政要拒葬八寶山

厭惡中共虛偽 政要拒葬八寶山

李南央（右）稱父親意願是「不開追悼會，不進八寶山，不蓋黨旗」。

依中共傳統，高官政要死後葬八寶山乃生前地位及資歷象徵。但自文革以來有不少政要高官因權鬥落敗、或看透厭惡中共官場之虛偽，以及相互傾軋之黑暗，不願死後入八寶山者越來越多；包括中共前主席華國鋒、兩任前總書記胡耀邦、趙紫陽，甚至前國家主席劉少奇獲平反後，家人仍將其骨灰撒大海；開國元帥劉伯承文革時遭毛澤東排擠打壓，曾留言「死後絕不進八寶山」！

1976年9月9日毛澤東死後，其欽點的接班人華國鋒登台，中共全黨全國捧其為「英明領袖」；豈料兩年後鄧小平復出，以一場「真理大討論」運動將華逼下台，鄧取而代之成為中共實際領袖；華由此埋下心結，交代死後回原籍山西交城安葬。2008年華去世後，山西當局為華在交城修建大型陵墓，安葬其骨灰。中共第二代核心鄧小平1997年去世，按其生前遺囑，骨灰全撒入大海。

相關新聞：最著名公墓「人滿為患」屢擴建

開國元帥劉伯承︰絕不進

胡耀邦因處理「自由化」不力被中共保守派從總書記位拿下後，於1989年4月15日郁悶過度心藏病發而死，家人依遺囑將骨灰葬於其生前工作過的江西鄱陽湖畔共青城；續任的中共總書記趙紫陽因六四下台，被當局軟禁16年至死，其骨灰至今仍置放在家；家人表示將擇地而葬，不進八寶山。中共開國元帥劉伯承文革被迫害，雙眼失明。文革結束後向中央提出「死後絕不進八寶山」。

《蘋果》記者

上一則
上一則
官方安排八寶山出殯 李銳女兒悲慟發聲 「不容沾血黨旗辱父」

下一則
下一則
最著名公墓「人滿為患」屢擴建

最著名公墓「人滿為患」屢擴建
官方安排八寶山出殯李銳女兒悲慟發聲「不容沾血黨旗辱父」

老毛自己都唔葬啦

老毛呢啲叫死無葬身之地

死前又唔見佢拒絕接受權貴級醫療服務